回應連登記招

以下是我對連登記招的回應，純屬個人意見：
1. 連登仔女冒險出來開記招，勇氣可嘉！有公開溝通總是好的。
2. 以第一次開記招，發言很有水平，值得肯定，比政府庸官還要高得多。
3. 內容方面有幾點商榷，正如記者質詢的代表性，連登始終答唔到。很多時說不能代表所有抗爭者，但有些issue又立場肯定(五大訴求)。
4. ［五大訴求，缺一不可］是否大部分抗爭者堅持的？即或是，民間主流意見是爭取其中兩樣）至少目前）：撤回、獨立調查委員會。他們如何看待民間聲音？
5. 五大訴求一定要全取，否則抗爭繼續，到今天這危險局面還堅持全取？是否開價太高？民眾聽到無了期抗爭（暴力），會感到心寒無望⋯
6. 問到若解放軍來港，他們會點？連登仔答道：Be water, 返屋企瞓覺。年青人識保護自己，不作無謂犧牲，這是好的，但俾人覺得解放軍才可收伏他們。當然我不是說要他們跟解放軍硬碰（希望此事不會發生），但可以答得好些。
7. ［光復香港，時代革命］的意思，他們也廻避了，只說不同人有不同看法，不代表他們云云。但他們也可講說非港獨的理解（我相信大部分不是港獨），平息大眾疑慮，也可對冲林鄭的指控。
8. 最後一條記者問及［玉石俱焚］的看法，連登女沒有答，急急剎停記招，予人感覺迴避，這點倒是似政府了。

總結：我重申欣賞他們的真誠、勇氣、犧牲精神及高水平。但出來開記招，尤其電台直播而非網台，就要面對網民以外廣大的羣眾，需要更高政治智慧，不然產生的問題會多過想解決的。我知道他們想設立溝通平台吸納更多民間意見，期望有正面的發展。

支持年青人的退休教師
2019 年8 月8 日

光復香港 時代革命真係可以補充